\chapter{Cahier des besoins}

\section{Besoins fonctionnels}

\subsection{Créer des routes}
L'application doit permettre de créer des routes dans le réseau, c'est-à-dire de trouver un chemin allant du routeur d'entrée vers une autre cible. Il faudra donc modifier la table de routage du routeur d'entrée. Dans notre cas, la cible sera une adresse fictive et permettra un routage vers un trou noir pour contrer l'attaque.

\subsection{Supprimer des routes}
Puisqu'il permet la création, l'application devra permettre également la suppression des routes précédemment créées.

\subsection{Activer \& désactiver des routes}
Une fonction d'activation et de désactivation des routes existantes permettra de gérer les routes existantes sans les supprimer et donc sans avoir besoin de les recréer par la suite.

\subsection{Interface}
Pour permettre une gestion plus visuelle des différentes fonctions implémentées, une interface sera ajoutée. L'interface de l'utilisateur sera implémentée en anglais. Une option pour traduire l'interface en français pourra être implémentée par la suite.

%\subsection{Connexions \& Déconnexions}Une page d'authentification permettra de restreindre l'accès de l'application et donc permettre que l'administrateur soit le seul à y avoir accès.

\newpage


% Recevoir et utiliser l'information de l'autre groupe
%Même si nous ne savons pas clairement comme l'autre groupe va nous info

% recevoir des "sources" par l'api, considérées comme dangereuses
% utilises ces "sources" pour créer des routes
% utiliser ces routes pour rediriger ces "sources" dans le néant

\section{Besoins non fonctionnels}
%\subsection{Sécurisé}
% Seul l'administrateur doit pouvoir s'occuper des routes, il faut donc prévoir une connexion sécurisée avec login/mot de passe

%\subsection{Rapidité d'exécution}
% L'action décidée par l'administrateur doit pouvoir se faire rapidement

%\subsection{Interface} à voir si plutôt fonctionnel
% L'interface doit être facile d'utilisation. L'administrateur n'a pas de temps à perdre à savoir comment ça fonctionne

%\subsection{Performant}
% L'appli devra gérer plusieurs attaques simultanées

%\subsection{Portabilité}
% L'appli pourra notamment s'exécuter sur différents supports


\subsection{Coût}
Le développement de l'application ne devra entraîner aucun coût pour le client.

\subsection{Performant}
L'application devra être développée pour permettre une défense sur plusieurs attaques simultanées.

\subsection{Sécurisé}
L’application ne devra être utilisable que par l'administrateur. Nous mettrons donc en place un service d'authentification pour permettre à l'administrateur d'y avoir accès.

\subsection{Déploiement}
L'application sera déployée et testée sur un réseau virtuel.

%\subsection{Pérennité ?}
%\subsection{Portabilité ?}
%\subsection{Fiabilité ?}
%\subsection{Évolutivité ?}
%\subsection{Capacité ?}
