\chapter{Récit utilisateur}
Nous vous présentons quelque récits utilisateurs qui nous ont guidé lors de la réalisation de ce projet.
%En tant que <qui>, je veux <quoi> afin de <pourquoi>

 En tant qu'\textit{administrateur}, je veux pouvoir \textit{utiliser une interface graphique} afin \textit{d'avoir une meilleur visibilité sur le réseau que j'administre et ainsi agir plus efficacement}.

\section{Interface}

En tant qu'\textit{administrateur}, j'aimerais pouvoir \textit{m'authentifier} pour restreindre l'accès à l'interface afin \textit{de mieux contrôler qui modifie les routes}.\bigskip

En tant qu'\textit{administrateur}, je veux pouvoir \textit{ajouter des routes} pour rediriger du trafic néfaste vers un trou noir afin de \textit{mitiger une attaque réseau}.\bigskip

En tant qu'\textit{administrateur}, je veux pouvoir \textit{supprimer des routes} quand il n'y a plus de trafic néfaste à rediriger (venant de ces sources) afin de \textit{ne garder que les routes pertinentes}.\bigskip

En tant qu'\textit{administrateur}, je veux pouvoir \textit{activer ou désactiver des routes} pour pouvoir les réutiliser en cas de besoin afin de \textit{mitiger une attaque réseau plus rapidement}.\bigskip

En tant qu'\textit{administrateur}, je veux pouvoir \textit{modifier des routes} pour pouvoir corriger des informations afin \textit{d'éviter de supprimer puis recréer une nouvelle route}.\bigskip

 En tant qu'\textit{administrateur}, j'aimerais pouvoir \textit{écrire et exécuter des commandes} pour pouvoir les réutiliser en cas de besoin afin de \textit{d'effectuer des opérations complexes qui ne sont pas implémentées dans l'interface}.\bigskip

Voir la section sur l'\hyperref[sssec:ui]{interface utilisateur} pour le modèle actuel.
 \newpage

\section{API REST}
L'API doit envoyer des requêtes pour interagir entre le client et le serveur.\bigskip

L'API doit pouvoir créer des routes afin d'actualiser la base de données et les tables de routage des serveurs BGP.\bigskip

L'API doit pouvoir supprimer des routes afin d'actualiser la base de données et les tables de routage des serveurs BGP.\bigskip

L'API doit permettre l'affichage des routes pour l'administrateur.\bigskip

L'API doit pouvoir mettre à jour les routes afin d'actualiser la base de données et les tables de routage des serveurs BGP.\bigskip

L'API doit recevoir et traiter les réponses obtenues.\bigskip
